畫畫係咪ipad pro比較好

想畫畫
係咪ipad pro+apple pencil 最好呢？
定係普通ipad+apple pencil?

你冇比較條件 咁肯定pro好啲架

當然pro比較好，具體黎講好在個mon貼合啲同埋靚啲，refreshing rate高啲，支筆好用啲同埋有得無線充電唔駛插屎忽咁on9

同問

買塊 wacom 好過，好用好多倍，又平啲

你畫下畫就好容易分心去左睇其他野

樓主留意
1代支筆有人話唔好用 只支援
iPad Pro 12.9 吋 (第一代及第二代)
iPad Pro 9.7 吋
iPad Pro 10.5 吋
iPad (第六代及第七代)
iPad Air (第三代)
iPad mini (第五代)

2代支筆好用但係只支援
iPad Pro 12.9 吋 (第三代及第四代)
iPad Pro 11 吋（第一代及第二代）

唔可以縮喺梳化/瞓喺床畫已經輸咗

首先工具上黎講，主要有2種
一種係繪圖板(手係板上面畫，眼要望住MON)，一係繪圖MON(直接係MON度畫)
當然方便黎講，MON係會方便D，但會貴好多
工具之外，第二樣要睇既就係筆壓(現家主流係1024-8192)
筆壓愈高=精準到愈高(我自己理解係1024筆壓=最大力>>最小力有1024層色，8192同理，所以漸變色比較靚)

咁要用咩工具，好睇你平時點畫+畫咩+預算
以下寫幾樣我比較熟/身邊朋友用開既工具，樓主自己睇下
(PS:有D靠記憶，最好自己再去官網睇下)

WACOM繪圖板(當然仲有好多其他牌子，但我只用過WACOM)
好處:
-有平有貴，主要有Intuos+ Intuos Pro，前者4096筆壓，後者8192
-算係畫畫人電繪入門工具
-直接係電腦裝完繪圖驅動就用得(畫畫SOFTWARE另計)
壞處:
-近年D筆尖消耗性用品比較易壞，基本上常用既話2星期-1個月要換一次筆尖
-一定要有電腦配合，如果出街用，就變左筆電+板，比較麻煩

WACOM繪圖MON(當然仲有好多其他牌子，但我只用過WACOM)
好處
-繪圖板+MON，唔畫畫可以當MON用
-基本上好處同繪圖板一樣，只係變左MON直接畫
壞處:
- 比較貴
- 一樣要插電腦
- 好似線果D比較多+要另外買架

WACOM 繪圖筆電(唔記得叫咩名)
無用過，但見台灣果邊+有朋友果部用左一年就電池發脹，又過左保用，結果都係要換部新既

IPAD PRO
好處
-可以拎出街直接用，方便唔洗帶咁多野
-直接畫係MON，基本筆壓1024定唔知2048
壞處:
- 有D畫畫APP要月費(EG: CSP/PS果D)，當然都有D係買斷/唔洗錢，但好睇你用得習唔習慣
- MON太細會畫得比較辛苦，特別有D畫畫APP會好多視窗SET野，如果開住，畫畫位更細，所以買大部少少比較舒服，當然拎出街就比較重啦

如果你要拎出去方便畫，又唔追求好好好好高精準度(4096筆壓UP)
一部IPAD PRO+APPLE PEN好方便
如果你唔洗出街，只係屋企用，繪圖板/MON比較高質
當然板定MON就睇你預算+需求啦

再補充:
筆壓唔係萬能，好多畫畫勁既人都用1024都靚到飛起，佢只係工具方便你容易+做好件事
最後都係要睇你耐性+能力

同意 我都曾經為咗筆壓而換板
結果其實無咩分別

答返樓主
你個問題無budget考慮 咁答案一定係最高配最好
假設你的問題係畫畫有無需要去到ipadpro
咁就要睇返你畫開咩
如果你要開百幾個layer，或3D功能，咁應該需要用到pro
否則普通ipad已經滿足到你
同埋親身去士多試係最好 可以比較埋個大小重量

不過好似有人講過用普通ipad既話
筆尖同mon之間有小小空位對唔準（好似鏡咁

利申：得pro都係聽人講

用過ipad2018 畫 係無iPad pro咁貼合同準
一般業餘畫下野 iPad pro12.9就一部夠曬
自己用過繪圖板 繪圖mon 依家都收埋曬了
Ps: 只係興趣黎，間唔中畫下畫